%@Auteur:Véronique Glaçon\par
Un rectangle a pour longueur $7$~cm et pour largeur $x$ cm.
\begin{myenumerate}
\item Exprime le périmètre $p(x)$, en cm, et l'aire  $a(x)$, en
  cm$^2$, de ce rectangle en fonction de $x$.
\item Les fonctions $p$ et $a$ sont-elles linéaires ? 
\end{myenumerate}



 
